
# Control Work. May 2024

## Task #1
Реализовать функцию

        int nextSmallerThan(int);

которая находит для заданного положительного числа ближайшее предыдущее число, состоящее из тех же цифр, что и заданное, или -1, если такого числа не существует, а также функцию

        void nextSmallerThan(string input, string output);

которая находит для заданного положительного числа ближайшее предыдущее число, состоящее из тех же цифр, что и заданное, или -1, если такого числа не существует и записывает результат в текстовый файл по одному в каждую строку.

Проверить работу функции на различных данных, используя функцию
        
        void nextSmallerTests();

и следующие тестовые данные

         nextSmaller(21) == 12
         nextSmaller(531) == 513
         nextSmaller(2071) == 2017
         nextSmaller(9) == -1
         nextSmaller(111) == -1
         nextSmaller(135) == -1
         nextSmaller(1027) == -1
         nextSmaller(1113211111) == 1113121111
         nextSmaller(11191234567) == 79654321
         nextSmaller(173582) == 173528
         nextSmaller(4321234) == 4314322
         nextSmaller(2147483647) == 2147483476

## Task #2
Реализуйте программу для кодирования и декодирования англоязычного текста на основе предоставленного словаря. Словарь состоит из пар символ-число, где символы - это буквы английского алфавита, а числа - это коды этих символов. 

**Требования:**

1. Создайте словарь, состоящий из 26 пар символ-число. Каждая пара должна содержать одну букву английского алфавита и соответствующий ей код. Коды должны быть распределены в обратном порядке, начиная с 26 для 'A' и заканчивая 1 для 'Z'.

2. Запишите словарь в бинарный файл.

3. Реализуйте функцию для отображения содержимого файла словаря.

4. Реализуйте функцию для кодирования текста. Эта функция должна считывать текст из входного файла, кодировать каждый символ с использованием словаря и записывать результат в выходной файл. Для кодирования любого символа, не являющегося символом алфавита используется его [ASCII](https://www.ascii-code.com/)-код. Например, согласно методу кодирования строка "Learn C++!" кодируется массивом {15, 22, 26, 9, 13, 32, 24, 43, 43, 33}, а декодирования, соответственно, наоборот.

5. Реализуйте функцию для декодирования текста. Эта функция должна считывать закодированный текст из входного файла, декодировать каждый символ с использованием словаря и записывать результат в выходной файл. 

**Примечания:**

- Все буквы в тексте должны быть преобразованы к верхнему регистру перед кодированием или декодированием.
- Словарь должен быть загружен из файла перед каждой операцией кодирования или декодирования.
- Все файлы должны быть корректно закрыты после использования.

## Task #3
Дана строка, в которой двоичное представление целых чисел "перемешаны" с различного рода символами (не цифрами), например, “(1235+-8-blob hgdf  sdf—  90". 
 - Реализовать функцию, результатом работы которой будет сумма целочисленных данных, размещенных в этой строке.
                        
                        int calculateSum(string);
 - Реализовать функцию, результатом работы которой будет сумма целочисленных данных, размещенных в строках, находящихся в текстовом файле.
                        
                        int calculateSumFromFile(string fileName);                      
 - Основные этапы работы метода разбить на методы.
 - Работу функций проверить с помошью тестов.